有無人老豆老母對於升職嘅觀念仲係停留喺上一代？

話說下年grad,engine jj,讀左四年，都覺得對個科其實冇咩興趣，諗住攞完個學位就算。見個degree 都見得下人，港大engine,之後諗住考入境主任睇下有無機。之後我將我嘅計劃話比阿媽聽，佢嘅反應係點解唔試咗散仔先，主任好難考，考到散仔又可以升返上主任，唔使擔心 但事實上係，你做咗散仔，其實極少數係可以上班主任級，就算想到都可能要十年左右，而且既然自己有個見得人既degree,點解唔直接考主任呢，散仔基本上咩學歷都考得
但我老母聽完就鬧我，話我咩經驗都冇，做咩工都要由低做起，夠努力就會有人賞識 有冇人啲老豆老母，仲係停留喺六七十年代既職場思想？

一撚樣，想考消防隊長，老豆又係話我小經驗，唔好咁大想頭，但明明大把師兄一畢業就做到

家下你報定你老豆老母報呀
理鳩佢地照報啦

當然照報，但其實要準備好多，都想有屋企人支持

笑左

想做皇帝要由太監做起

你考到的話佢地重會屌你咩

真係唔撚駛理

好多老豆老母都叫你由低做起 打返人工低既工唔緊要 慢慢捱
問題係你捱夠十年廿年都冇撚用

你想創業／試下新野 可能同你degree 冇關係
佢地實叫你搵份穩定既工算數啦 邊有本錢創業 安安穩穩過一世算啦

慢慢就係聽佢地講呢d

窮人思想

依家都係抱住呢個想法去考，證明比佢哋睇

班奴隸好似傳銷咁洗左腦
同佢地講既做相反就岩架啦

玉莖重生

冇計，佢哋以前果套係肯做肯駁就會成功，而我老豆老母亦的確係因為肯涯先叫依家生活無憂，佢哋有依個思想都唔怪得佢哋，但而家肯做肯駁只會比老細當你係平價勞工

點解唔試咗散仔先

唉，由我決定咗要考開始，我真係勁俾心機準備，體能以消防既標準練，因為如果連消防嘅體能都達到，入境一定完全冇問題，又日日睇英文報紙小説操下語文。但我老豆又係，一見到我咁博，就串我如果我係咁博去搵一份普通嘅工就好，都係一樣話我大想頭。但相反女朋友就好支持，成日借佢嗰啲英文書俾我睇

散仔等十鳩幾年咪有得升囉

我聽到都好撚無奈啊巴打，心諗洗咗16萬學費讀嗰degree,竟然去考個中六都考得既post

巴打俾心機 到時考得到 全世界都要收聲

我已經用個好直接嘅例子去解釋，問佢哋你哋見到平時係街上巡邏既PC仔，大把係中年大叔，你就知其實上到去嘅機會有幾少

十幾年想升幫辦？撈到個沙展做都偷笑啦

考到每個月拎幾皮返去咪可以塞住佢地把口

更多既係做軍裝做一世

你考到咪得囉

升sia咋
主任想創你個心啦
考aco就有主任啦

諗起請教過一個做緊io既師兄，問吓佢interview嘅時候有咩注意，佢話嗰陣問咗佢一條問題:假設你成功做咗入境主任，有一個做咗25年嘅助理員處處頂撞你，你會點做
跟住佢同我講，佢哋都知道有大把助理員係做咗25年

根本你老豆老母對呢個社會既觀念係落後左三四十年
難聽d講只係廢老
唔使聽佢地講 到你考到officer
佢就日撚日同朋友同親戚講自己個仔係入境處幫辦啦

大部分ia 升到 sia 到咬頂薪到退休

叻仔嘅一早考到io，唔會on99等升

正路兩樣都一齊報

千奇千奇唔好聽佢講
哩啲舊思想老母專伏自己友

我拎住張外國沙紙，我老母夠膽死叫我考ive
我唔去仲夾我去，迫我留位
好啦，終於大學畢業啦，又叫我去見埋啲最低工資，由低做起

真係千奇咪理佢，會死人
都唔好以為佢會諗得通

如果真係由低做起
咁我讀個degree嚟做咩？

升到上去就膊頭有花啦 你點知人地係咪pc仔升上去
大把ia有大學學歷 內部上返io 排街隊升又得

其實重點係樓主三大學歷，咁點解唔直接考io, 就好似dse夠分
警員升督察要升四級，除非真係好出眾，如果唔係都好難喺退休之前做到

將軍同兵根本兩樣嘢，互不相通

我阿媽有係，話咩幾低人工都要做住先，做得耐就自然會升，8000都要做

裙腳仔
工都就黎要返仲要理咁多老母點點點

到時同老豆老母shut up and take my money
佢地會受落啦

報咩工都要同屋企人講.... 仲要想佢地支持認同
大個仔啦

做幾年散仔之後再係出面apply io咪升到lo
一定要係內部升咩
我去考ao都有大把現職救護員一齊考啦

用行動證明最實際,加油

想知點答
我覺得考主任級最大難題就是點樣處理同員佐級班老seafood既關係

直頭先斬後奏，請你先講都未遲，俾啲信心自己啦

你呢啲咪老豆老母思想

散仔升咩呀？SIA呀?

問番你老母，你由低做起，又夠努力
咁宜家做緊咩？
點解要浪費青春

BTW,搵工都要問屋企人，都係一個問題
大個仔喇

成個小朋友咁

我屋企人都係咁, 成日覺得 一定要由最低人工既工種做起 同佢講我啲同學 fg 14k, 我得12k, 佢地就話岩嫁喇, 人地好彩條路好行過你

完全係舊有思想
覺得做office一定好舒服，唔洗消耗體力，返完成日工都生龍活虎咁
安安穩穩打份工就算，成日轉工做乜，所以變到完成冇上進心，呢樣完全遺傳父母，做左幾年文員仔，成日諗住轉，但最後都係得個諗字，父母見你份穩穩定定又冇出聲屌柒你

仲有，假設你做咗二三年想跳糟，人地見你份cv會懷疑你係咪有咩問題，唔做主任走去撈老散

理得佢地，樓主加油
考到嘅話每個月比返皮幾野家用佢地，佢地一定會又攬住你又話你叻仔咁

啱呀，其實第一份工真係要小心搵，人工太低，下一份工一定會有印象，會繼續壓你價。唔好以為咩都做住先，做過嘅每一份工都會對日後搵工有影響

坦白講，我識大把大學畢業都諗住入 AO / EO / Inspector 位，但除非你真係 Outstanding 個種，否則都係失敗收場，但又唔甘心做散仔，最終係職海浮沉。

如果咩都由最低做起，不如唔好讀大學就出嚟做嘢，慳返啲錢賺多幾年工作經驗？？

其實係我自己同屋企人關係好，咁我想做啲咩其實都好應該同佢哋交代聲，都想有佢哋支持。但就算佢哋唔支持都唔會影響我決心

其實應該話，初步一定唔會係處分或者懲罰，跟住講下身為領袖係要以德服人，所以你要耐心去同佢溝通，睇吓佢係咪生活上有咩唔如意嘅事，開解下佢，同埋嘗試了解下佢嘅興趣，打開溝通。跟住可能可以讚下佢係一個經驗老到嘅職員，相信成為佢嘅朋友都可以喺佢身上學到好多野

駛閪理佢地, 做咩工係為自己負責, 將來繼續做果個係你, 佢地過幾年後理閪你做乜工。

我知自己能力去到邊嘅，ao/eo可能會睇埋公開試語文成績，我就得個4同5,應該就係好輸蝕，但inspector 既語文能力應該可以應付，同埋我平時都有留意開新聞嗰啲，加上可以係體能上面攞分，其實真係可以一試

當年畢業搵咩工都係同呀媽單聲算
冇同佢講我搵咩工

Btw, 我有啲同學畢業做幫辦有啲做散仔
做唔做到幫辦都好睇個人醒唔醒目
你碌柒咁就算hku first hon 都冇用

想做就去做，年代變咗，好多時老豆老母嗰套都離晒地㗎

I mean佢地就算呢刻老點左你，佢地都唔會覺得當日係老點你，但次後條路有排你受，所以你係要為自己負責，當然佢地俾個意見你係好，咪當參考。

窮撚係咁

樓主老豆老母一定又係啲窮人生仔當投資啲廢老

讀degree就係因為唔想捱咋嘛

lm

佢地唔明好正常姐 吓嘩

點解你搵工要同老母講

其實係 仲要係低風險投資果隻

其實真係好出奇咩？ 都叫供書教學咁多年，交代聲都應該掛

其實樓主有理想 想考IO係正常
不過我之前考都報埋散仔 話哂有個後備
如果唔少心衰左都可以有個散仔搭救 咁當然考到IO就最好
其實有朋友做政府都話你做住散仔再去考其他紀律部隊其實會有番少少優勢 叫做騎牛搵馬咁lo
咁又無人叫你做成世 而家政府工俾以前難考 不過人數俾往年少左d 都算係機會
樓主 加油

多謝巴打
天道酬勤，我會努力，同埋肯比心機準備，比到個考官睇到，都一定有唔少印象分

樓主PAST左PT沒?
聽聞今年嚴左 FOUL左好多個

我阿媽未做過野，一路到而家都認為人工係幾千幾千咁加做幾年就會多一倍人工

Physical fitness test?我未報呀，仲有一年大學讀 但有fd都提過蹲撐立好易做錯動作俾人foul,但我有打開泰拳都成日練，應該ok掛

認同一半
由低做真係學到學到好多野
細至到點管理自己
好多時候都等待 等待個會不停思考
個人會穩重d係真既 父母想你磨練下都唔出奇
所謂玉不琢 不成器

但人工方面好現實地講句 第一份工咁低級
真係好難轉出去

基層家庭
讀書唔叻，早幾年DSE完老豆想叫我即刻做野
我表姐叫我唔好，咁就一世，叫我報野讀，之後佢去working holiday幫我搭埋路過去，宜家去完返黎叫有多個錢讀返書，個人外向左同多返d吉屎

所以唔好以為屋企人講咩都岩
聽多d人講，親戚，frd
最多有時對外愚孝，但返到屋企都會話下佢地有咩唔岩

叫你由低做起
你問返佢由低做左咁多年
做到起左未

你自己最清楚你既行頭
根本唔洗同佢地講

其實個個fd都叫我去馬，每年都係fb見到好多pi,消防隊長出班 佢哋都話，其實肯準備，機會其實唔細

雖然你都講得冇錯 但我都覺得你係唔會成功 真係會有大一考就考到主任級 但唔係話你努力準備就得 好多野有時要講關係/學歷（海歸）等等 所我覺得以樓主黎講.... 好啦 唔阻你發夢

建議樓主做掃地先

我老豆仲成日覺得招聘廣告會寫埋人工，事實係除左政府工同低技術工種根本唔會寫出黎

我反而同你相反
自己想試消防不過同屋企人講佢地死都想我考隊長一聽我話想做散仔先就黑晒面
佢地觀念覺得有大學學位考隊長等於一定請
但係冇諗過競爭好大好難考
一聽做考散仔就即刻檸晒頭
始終兩個階級難道爭好遠
隊長先請得幾十人要同幾千人一齊爭
我覺得到時做咗幾年散仔當儲下經驗再出去公開考隊長都可以試

消防着重體能好多，同睇樣，我讀科大，龍舟隊年年畢業都總有一兩個去咗做消防隊長

其實都啱，始終做咩都要有後備準備，我諗如果試咗一次唔得，下次應該會試埋ia,但後備始終係後備，我覺得最重要係個心態係要首要嘗試難做嘅嘢，人望高處 巴打你都加油

樓主有時間慢慢練 佢地捉得好嚴

咁撚大個人搵份工都仲要屋企人支持

我老母就係同我講，你一入到去雖然職位高過其他人，但係你都要虛偽扮向低請教，對住啲老屎忽恭恭敬敬，因為佢地會覺得你無經驗唔服你。

入境體能雖然係最易，但真係要練，有啲人以為自己可能weekend打場波就等於有做開運動唔使練，但多數依啲都中伏

啱，做領袖人際關係一定要處理得好

我覺得海關除左穿梯之外，其他易過入境

男人考入境都肥體能就好撚心去投胎啦，D標準係SET俾女人架。
利申考完無耐，3個項目滿分，最後總分22

岩岩grad果陣兩老話最好搵細公司由低做起拎經驗
低人工都唔緊要 得一萬比三千家用已經好開心

好叻喎

未打完禁錯
最後我搵到16k
家用照比三千
過左一排先比個人工佢地知

傻嘅，考到做到之後，俾返散仔人工嘅家用俾佢地，皆大歡喜

屌 我個fd前日先屌鳩我一模一樣嘅嘢

我自己暫時都試過sit-up, 蹲立撐同800米，依三個應該確保有4分，如果姿勢啱嘅話 但shuttle run同跳遠就冇特別試過，但本身有打開籃球，跳起都掂到框（178cm). 我諗應該都OK嘅，但會繼續keep,希望攞到好啲

Shuttle run好似係有技巧，有冇巴打可以教吓我，同樣練

其實體能唔係問題 係姿勢方面要做好佢
大把人體能無問題 但係衰姿勢

我個蹲立撐衰到pk 身體勁撚唔拹調
不過其他都無問題

利申 死肥仔

入境個shuttle run好易 攞唔到4分真係唔好去考

其實睇下老豆老母依家嘅景況就知佢地嘅建議聽唔聽得過啦

同埋屋企人仲係好傳統觀念
覺得讀唔成書成世冇用淨係可以做七仔或者麥當勞
又嫌消防太辛苦

努力的確係會受人賞識
同事會掉晒D豬頭骨畀你

消防好啊，有意義又型 如果我個樣sporty d都應該可能會考消防，其實我個樣有啲斯文，消防應該唔會收我

廢人咪咁諗
我果時做teller 啲人都話起碼做幾年先慢慢上sales 再上rm
我理撚得佢半年就見工轉sales 再半年又見工上rm
聽佢地講就真係浪費我時間

屌你 以為自己開post 我又係同你讀一樣既野 又係想去考入境

老一輩人唔識野係咁嫁啦，唔洗理佢地點講。

有個FD做D要體力勞動既工
月入幾可觀
但佢老母話搵份寫字樓工先有前途

考唔到主任就算，唔好考老散
做到主任都已經要俾老細撚狗咁撚，做老散仲要咁低人工

以為係自己開post 連個degree都同你一樣

屌相認

一定係考主任先啦
考唔到先考慮考散仔
其實你係有料既做散仔都可以好快升返主任

老豆老母認為
只要努力工作就可以買到樓
搵政府工好易
抽公屋/居屋好易
仲有好多離地野講唔哂
我已經放棄糾正佢，因為同佢講佢都唔會信

咪鳩理佢地啦

真係咁樣做死一世就會成功
點解老豆老母又唔見有成功既？
點解我仲要做到咁撚辛苦？
自己失敗佐既經驗仲去教人真係害人害物

當初揀科老母問仲咩唔揀商科，話讀商先有前途，佢地以為讀完商就可以搵大錢，上下電視講股票

考到第時比番散仔家用佢咪得

好過有啲父母覺得讀完大學=好高學歷，個個一出嚟就可以做高級位搵五六萬，完全唔使由低做起

io你估班細又會服佢 大把ia當io無到啦 未confirm大把多餘野做 老散準時返工收工又一day

真心？

兩個極端

老母：大學生搵錢一定多 一定叻啲 唔讀書就冇用！

政府工要升又要睇人際關係又要睇年資
有學歷緊係考主住級

梗係報高級位，如果唔夠勁，HR會offer低一級的位俾你

彩佢地都傻 人生係你自己既

同佢講唔識野就收聲
入境唔升自己人出晒名

有冇人對 linux 既觀念仲停留係上一代 ?

呢d PC散仔仲衰過其他散仔，毅進都得啦！

個個部門都係鐘意outsider多過內部升

但係呢班垃圾黑警散仔高人工過社會上70%人

但佢哋有頂薪

黑警都話有升下自己人
入境就真係做左散仔就真係散做

pi全年招募 又多人走 io快極都一年一次 你咁都拎黎比 pi升返上去又要擦又到搏 轉部門好過啦

散仔同主任係兩條隊嚟架喎！

原來你係on9嘅

笑撚死
講得好中

我老豆日撚日同我講話要努力要捱要ot先會得到老闆賞識
現實係通常最識玩交際識人識吹水上位最快

然後你發現通常講呢啲觀念嗰班所謂「上一代」都唔係成功人士。
咁撚成功我依家靠父幹唔駛做啦。Loser有面教人點成功。

係好多野都停留左係以前

真，係香港專科讀到幾勁都無用（醫生果d長期缺一種職業除外）。engine仔，it狗，你tech勁，但英文/交際唔好，老細只會當你係低價全能人

巴打比心機考 比心機用o岩方法 FG First attempt 考到無難度 唔好理人點睇
你報個陣班人睇淡你唔得 做到個個當你男神 stay focused

老豆老母嘅觀念係舊到連搵工都覺得只要上門謙虛啲求下人就有
唔會知道有send cv呢樣野
所以理解唔到我坐係電腦前面搵工呢個行為

多謝巴打 你去到騎士都俾心機打，加油，永遠支持

我屋企又未至於痴線到咁

你誤會左佢地意思啫...
你直接考到主任就梗係最好啦，有邊個唔想一出黎就成功人士? 佢擔心競爭大你唔夠爭，迷叫你試下散仔囉。

講到最尾乜都係靠自己，我唔想佢當面撕爛張form唔俾你報啦..